<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>经济学哲学手稿笔记1844</title>
    <link href="/2022/05/14/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E5%93%B2%E5%AD%A6%E6%89%8B%E7%A8%BF%E7%AC%94%E8%AE%B01844/"/>
    <url>/2022/05/14/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E5%93%B2%E5%AD%A6%E6%89%8B%E7%A8%BF%E7%AC%94%E8%AE%B01844/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《1844经济学哲学手稿笔记》马克思"><a href="#《1844经济学哲学手稿笔记》马克思" class="headerlink" title="《1844经济学哲学手稿笔记》马克思"></a>《1844经济学哲学手稿笔记》马克思</h1><ol><li>仔细考察起来，神学的批判——尽管在运动之初曾是一个真正的进步因素——归根结底不外是旧哲学的、特别是黑格尔的超验性被歪曲为神学漫画的顶点和结果。历史现在仍然指派神学这个历来的哲学的溃烂区本身来显示哲学的消极解体，即哲学的腐烂过程。</li><li>工资决定于资本家和工人之间的敌对的斗争。胜利必定属于资本家。资本家没有工人能比工人没有资本家活得长久。资本家的联合是常见的和有效的，工人的联合则遭到禁止并会给他们招来恶果。</li><li>对人的需求必然调节人的生产，正如其他任何商品生产的情况一样。如果供给大大超过需求，那么一部分工人就要沦为乞丐或者饿死。因此，工人的存在被归结为其他任何商品的存在条件。工人成了商品，如果他能找到买主，那就是他的幸运了。工人的生活取决于需求，而需求取决于富人和资本家的兴致。</li><li>当资本家赢利时工人不一定有利可得，而当资本家亏损时工人就一定跟着吃亏。</li><li>劳动价格要比生活资料的价格远为稳定。二者往往成反比。在物价腾贵的年代，工资因对劳动的需求下降而下降，因生活资料价格提高而提高。这样就互相抵消。无论如何，总有一定数量的工人没有饭吃。在物价便宜的年代，工资因对劳动的需求提高而提高，因生活资料价格下降而下降。这样也就互相抵消。</li><li>总之，应当看到，工人和资本家同样苦恼，工人是为他的生存而苦恼，资本家则是为他的死钱财的赢利而苦恼。工人不仅必须为物质的生活资料而斗争，而且必须为谋求工作，即为谋求实现自己的活动的可能性、手段而斗争。</li><li>大量劳动积累起来，因为资本是积累的劳动。就是说，工人的劳动产品越来越多地从他手中被拿走，工人自己的劳动越来越作为别人的财产同他相对立，而他的生存资料和活动资料越来越多地积聚在资本家手中。</li><li>资本的积累扩大分工，而分工则增加工人的人数；反过来，工人人数的增加扩大分工，而分工又增加资本的积累。一方面随着分工的扩大，另一方面随着资本的积累，工人日益完全依赖于劳动，依赖于一定的、极其片面的、机器般的劳动。这样，随着工人在精神上和肉体上被贬低为机器，随着人变成抽象的活动和胃，工人也越来越依赖于市场价格的一切波动，依赖于资本的使用和富人的兴致。同时，由于单靠劳动为生者阶级的人数增加，工人之间的竞争加剧了，因而他们的价格也降低了。在工厂制度下工人的这种状况达到了顶点。</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>共产党理论相关</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>马列主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>雇佣劳动与资本笔记</title>
    <link href="/2022/05/14/%E9%9B%87%E4%BD%A3%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E4%B8%8E%E8%B5%84%E6%9C%AC%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2022/05/14/%E9%9B%87%E4%BD%A3%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E4%B8%8E%E8%B5%84%E6%9C%AC%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《雇佣劳动与资本》笔记"><a href="#《雇佣劳动与资本》笔记" class="headerlink" title="《雇佣劳动与资本》笔记"></a>《雇佣劳动与资本》笔记</h1><ol><li>工资只是劳动价格［注：在1891年的版本中，“劳动价格”改为“通常被称为劳动价格的劳动力价格”。——编者注］的特种名称.</li><li>劳动是工人本身的生命活动，是工人本身的生命的表现。工人正是把这种生命活动出卖给别人，以获得自己所必需的生活资料。可见，工人的生命活动对于他不过是使他能以生存的一种手段而已。他是为生活而工作的。他甚至不认为劳动是自己生活的一部分；相反地，对于他来说，劳动就是牺牲自己的生活。劳动是已由他出卖给别人的一种商品。因此，他的活动的产物也就不是他的活动的目的。</li><li>他能不能认为这十二小时的织布、纺纱、钻孔、研磨、建筑、挖掘、打石子是他的生活的表现，是他的生活呢？恰恰相反，对于他来说，在这种活动停止以后，当他坐在饭桌旁，站在酒店柜台前，睡在床上的时候，生活才算开始。</li><li>劳动并不向来就是商品。劳动并不向来就是雇佣劳动、即自由劳动。 </li><li>工人是以出卖劳动为其工资的唯一来源的，如果他不愿饿死，就不能离开整个购买者阶级即资本家阶级。工人不是属于某一个资产者，而是属于整个资产阶级。</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>共产党理论相关</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>马列主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>神圣家族笔记</title>
    <link href="/2022/05/14/%E7%A5%9E%E5%9C%A3%E5%AE%B6%E6%97%8F%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2022/05/14/%E7%A5%9E%E5%9C%A3%E5%AE%B6%E6%97%8F%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《神圣家族，或对批判的批判所做的批判》马恩"><a href="#《神圣家族，或对批判的批判所做的批判》马恩" class="headerlink" title="《神圣家族，或对批判的批判所做的批判》马恩"></a>《神圣家族，或对批判的批判所做的批判》马恩</h1><ol><li>价值纯粹是偶然确定的，它无论和生产费用或者和社会效用都没有任何关系。工资的数额起初是由自由的工人和自由的资本家自由协商来确定的。后来却发现，工人是被迫同意资本家所规定的工资，而资本家则是被迫把工资压到尽可能低的水平。强制代替了立约双方的自由。</li><li>无产阶级和富有是两个对立面。它们本身构成一个统一的整体。它们二者都是由私有制世界产生的。问题在于这两个方面中的每一个方面在对立中究竟占有什么样的确定的地位。只宣布它们是统一整体的两个方面是不够的。私有制，作为私有制来说，作为富有来说，不能不保持自身的存在，因而也就不能不保持自己的对立面——无产阶级的存在。这是对立的肯定方面，是得到自我满足的私有制。相反地，无产阶级，作为无产阶级来说，不能不消灭自身，因而也不能不消灭制约着它而使它成为无产阶级的那个对立面——私有制。这是对立的否定方面，是对立内部的不安，是已被消灭的并且正在消灭自身的私有制。</li><li>有产阶级和无产阶级同是人的自我异化。但有产阶级在这种自我异化中感到自己是被满足的和被巩固的，它把这种异化看做自身强大的证明，并在这种异化中获得人的生存的外观。而无产阶级在这种异化中则感到自己是被毁灭的，并在其中看到自己的无力和非人的生存的现实。这个阶级，用黑格尔的话来说，就是在被唾弃的状况下对这种状况的愤慨，这个阶级之所以必然产生这种愤慨，是由于它的人类本性和它那种公开地、断然地、全面地否定这种本性的生活状况相矛盾。由此可见，在整个对立的范围内，私有者是保守的方面、无产者是破坏的方面。从前者产生保持对立的行动，从后者则产生消灭对立的行动。</li><li>思辨的思维从各种不同的现实的果实中得出一个抽象的“果实”——“一般果实”，所以为了要达到某种现实内容的假象，它就不得不用这种或那种方法从“果实”、从实体返回到现实的千差万别的平常的果实，返回到梨、苹果、扁桃等等上去。但是，要从现实的果实得出“果实”这个抽象的观念是很容易的，而要从“果实”这个抽象的观念得出各种现实的果实就很困难了。不但如此，要从抽象转到抽象的直接对立面，不抛弃抽象是绝对不可能的。</li><li>因此，我们就不能根据我们从实体观念得出的看法再说梨是“果实”，苹果是“果实”，扁桃是“果实”；相反地应该说“果实”确定自己为梨，“果实”确定自己为苹果，“果实”确定自己为扁桃；苹果、梨、扁桃相互之间的差别，正是“果实”的自我差别，这些差别使各种特殊的果实正好成为“一般果实”生活过程中的千差万别的环节。这样，“果实”就不再是无内容、无差别的统一体，而是作为总和、作为各种果实的“总体”的统一体，这些果实构成一个“被有机地划分为各个环节的系列”。在这个系列的每一个环节中“果实”都使自己得到一种更为发展、更为显著的定在，直到它最后作为一切果实的“概括”，同时成为活生生的统一体。这统一体把单个的果实都消溶于自身中，又从自身生出各种果实，正如人体的各部分不断消溶于血液，又不断从血液中生出一样。</li><li>假定我们有六种动物，譬如说有狮子、鲨鱼、蛇、牛、马和哈巴狗。我们从这六种动物中抽象出“一般动物”这个范畴。把“一般动物”想象为独立的存在物。把狮子、鲨鱼、蛇等等看做“一般动物”的化装或体现。我们既可以把我们的想象的东西，即我们抽象的“动物”变成某种现实的存在物，同样也就可以把现实的动物变成我们抽象的创造物，即我们想象的创造物。我们看见“一般动物”体现为狮子，就会把人撕得粉碎；体现为鲨鱼，就会把人吞下去；体现为蛇，就会用毒液伤人；体现为牛，就会用角ód人；体现为马，就会用蹄子踢人；但是，如果“一般动物”体现为哈巴狗，就只会对人吠叫，并把和人的搏斗完全变成搏斗的外观。</li><li>历史什么事情也没有做，它“并不拥有任何无穷尽的丰富性”，它并“没有在任何战斗中作战”！创造这一切、拥有这一切并为这一切而斗争的，不是“历史”，而正是人，现实的、活生生的人。“历史”并不是把人当做达到自己目的的工具来利用的某种特殊的人格。历史不过是追求着自己目的的人的活动而已。</li><li>唯物主义在它的第一个创始人培根那里，还在朴素的形式下包含着全面发展的萌芽。物质带着诗意的感性光辉对人的全身心发出微笑。但是，用格言形式表述出来的学说本身却反而还充满了神学的不彻底性。</li><li>霍布斯根据培根的观点论断说，如果我们的感觉是我们的一切知识的泉源，那末观念、思想、意念等等，就不外乎是多少摆脱了感性形式的实体世界的幻影。科学只能给这些幻影冠以名称。同一个名称可以适用于许多幻影。甚至还可以有名称的名称。但是，如果一方面认为感性世界是一切观念的泉源，而另一方面又硬说一个词的意义不只是一个词，除了我们想象的永远单一的存在物之外，还有某种普遍的存在物，那就矛盾了。无形体的实体也像无形体的物体一样，是一个矛盾。物体、存在、实体是同一种实在的观念。决不可以把思维同那思维着的物质分开。物质是一切变化的主体。假如“无限的”这个词不表示我们的精神能够无限地添加某一数量，那末这个词就毫无意义。既然只有物质的东西才是可以觉察到的，才是可以认识的，那末对神的存在就丝毫不能有所知了。</li><li>既然人是从感性世界和感性世界中的经验中汲取自己的一切知识、感觉等等，那就必须这样安排周围的世界，使人在其中能认识和领会真正合乎人性的东西，使他能认识到自己是人。既然正确理解的利益是整个道德的基础，那就必须使个别人的私人利益符合于全人类的利益。既然从唯物主义意义上来说人是不自由的，就是说，既然人不是由于有逃避某种事物的消极力量，而是由于有表现本身的真正个性的积极力量才得到自由，那就不应当惩罚个别人的犯罪行为，而应当消灭犯罪行为的反社会的根源，并使每个人都有必要的社会活动场所来显露他的重要的生命力。既然人的性格是由环境造成的，那就必须使环境成为合乎人性的环境。既然人天生就是社会的生物，那他就只有在社会中才能发展自己的真正的天性，而对于他的天性的力量的判断，也不应当以单个个人的力量为准绳，而应当以整个社会的力量为准绳。</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>共产党理论相关</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>马列主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>论国家笔记</title>
    <link href="/2022/05/14/%E8%AE%BA%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2022/05/14/%E8%AE%BA%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《论国家》–列宁"><a href="#《论国家》–列宁" class="headerlink" title="《论国家》–列宁"></a>《论国家》–列宁</h1><ol><li>这个问题也和所有的问题(如资本主义、人对人的剥削怎样产生，社会主义怎样出现，它产生的条件是什么)一样，要正确地分析它，要有把握地切实地解决它，就必须对它的整个发展过程作历史的考察。研究国家问题的时候，首先就要注意，国家不是从来就有的。曾经有过一个时候是没有国家的。国家是在社会划分为阶级的地方和时候、在剥削者和被剥削者出现的时候才出现的。</li><li>那时还没有国家，没有系统地使用暴力和强迫人们服从暴力的特殊机构。这样的机构就叫作国家。</li><li>但是在任何地方我们都看不到一种特殊等级的人分化出来管理他人并为了管理而系统地一贯地掌握着某种强制机构即暴力机构，这种暴力机构，大家知道，现在就是武装队伍、监狱及其他强迫他人意志服从暴力的手段，即构成国家实质的东西。</li><li>当专门从事管理并因此而需要一个强迫他人意志服从暴力的特殊强制机构（监狱、特殊队伍即军队，等等）的特殊集团出现时，国家也就出现了。</li><li>历史告诉我们，国家这种强制人的特殊机构，只是在社会划分为阶级，即划分为这样一些集团，其中一些集团能够经常占有另一些集团的劳动的地方和时候，只是在人剥削人的地方，才产生出来的。</li><li>国家一直是从社会中分化出来的一种机构，是由一批专门从事管理、几乎专门从事管理或主要从事管理的人组成的一种机构。人分为被管理者和专门的管理者，后者高居于社会之上，称为统治者，称为国家代表。这个机构，这个管理别人的集团，总是把持着一定的强制机构，实力机构，不管这种加之于人的暴力表现为原始时代的棍棒，或是奴隶制时代较为完善的武器，或是中世纪出现的火器，或是完全利用现代技术最新成果造成的、堪称20世纪技术奇迹的现代化武器，反正都是一样。使用暴力的手段虽然改变，但是只要国家存在，每个社会就总有一个集团进行管理，发号施令，实行统治，并且为了维持政权而把实力强制机构、其装备同每个时代的技术水平相适应的暴力机构把持在自己手中。</li><li>国家是维护一个阶级对另一个阶级的统治的机器。</li><li>要强迫社会上的绝大多数人经常替另一部分人做工，就非有一种经常性的强制机构不可。当没有阶级的时候，也就没有这种机构。在阶级出现以后，随着阶级划分的加强和巩固，随时随地就有一种特殊的机关即国家产生出来。</li><li>国家是一个阶级压迫另一个阶级的机器，是迫使一切从属的阶级服从于一个阶级的机器。</li><li>国家（资本主义国家）仍然是帮助资本家控制贫苦农民和工人阶级的机器，但它在表面上是自由的。它宣布普选权，并且通过自己的拥护者、鼓吹者、学者和哲学家宣称它不是阶级的国家。</li><li>凡是存在着土地和生产资料的私有制、资本占统治地位的国家，不管怎样民主，都是资本主义国家，都是资本家用来控制工人阶级和贫苦农民的机器。至于普选权、立宪会议和议会，那不过是形式，不过是一种空头支票，丝毫也不能改变事情的实质。</li><li>北美合众国是世界上最民主的共和国之一，可是，世界上没有一个国家象美国那样（凡是在1905年以后到过那里的人大概都知道），资本权力即一小撮亿万富翁统治整个社会的权力表现得如此横蛮，采用贿赂手段如此明目张胆。资本既然存在，也就统治着整个社会，所以任何民主共和制、任何选举制度都不会改变事情的实质。</li><li>资产阶级的共和制、议会和普选制，所有这一切，从全世界社会发展来看，是一大进步。人类走到了资本主义，而只有资本主义，凭借城市的文化，才使被压迫的无产者阶级有可能认清自己的地位，创立世界工人运动，造就出在全世界组织成政党的千百万工人，建立起自觉地领导群众斗争的社会主义政党。没有议会制度，没有选举制度，工人阶级就不会有这样的发展。因此，这一切东西在广大群众的眼中具有很大的意义。</li><li>不管一个共和国用什么形式掩饰起来，就算它是最民主的共和国吧，如果它是资产阶级共和国，如果它那里保存着土地和工厂的私有制，私人资本把全社会置于雇佣奴隶的地位，换句话说，如果它不实现我们党纲和苏维埃宪法所宣布的那些东西，那么这个国家还是一部分人压迫另一部分人的机器。因此要把这个机器夺过来，由必将推翻资本权力的那个阶级来掌握。我们要抛弃一切关于国家就是普遍平等的陈腐偏见，那是骗人的，因为只要剥削存在，就不会有平等。地主不可能同工人平等，挨饿者也不可能同饱食者平等。人们崇拜国家达到了迷信的地步，相信国家是全民政权的陈词滥调；无产阶级就是要扔掉这个叫作国家的机器，并且指出这是资产阶级的谎言。我们已经从资本家那里把这个机器夺了过来，由自己掌握。<strong>我们要用这个机器或者说这根棍棒去消灭一切剥削。到世界上再没有进行剥削的可能，再没有土地占有者和工厂占有者，再没有一部分人吃得很饱而一部分人却在挨饿的现象的时候，就是说，只有到再没有发生这种情形的可能的时候，我们才会把这个机器毁掉。那时就不会有国家了，就不会有剥削了。这就是我们共产党的观点。</strong></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>共产党理论相关</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>马列主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>意识形态的实践结构</title>
    <link href="/2022/05/14/%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%BD%A2%E6%80%81%E7%9A%84%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E7%BB%93%E6%9E%84/"/>
    <url>/2022/05/14/%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%BD%A2%E6%80%81%E7%9A%84%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E7%BB%93%E6%9E%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《意识形态的实践结构及列宁对马克思主义的最独特贡献》笔记-赵凯荣"><a href="#《意识形态的实践结构及列宁对马克思主义的最独特贡献》笔记-赵凯荣" class="headerlink" title="《意识形态的实践结构及列宁对马克思主义的最独特贡献》笔记-赵凯荣"></a>《意识形态的实践结构及列宁对马克思主义的最独特贡献》笔记-赵凯荣</h1><ol><li>马克思主义是理论和实践统一的整体或“整钢”，只有在实践中实现了的理论才被马克思视为理论的“完成”</li><li>没有马克思，社会主义就不能从空想到科学；没有列宁，社会主义就不能从科学成为现实。</li><li>其次是要有自我实现的现实的、物质的实践手段。对于黑格尔而言，这种力量绝对理性总会给自己找到的，当世界历史需要一个叫作拿破仑的人为自己开辟道路时，这个人就出现了。所以，当黑格尔称拿破仑为“骑在马上的世界精神”时，不过是说，拿破仑成了世界精神的理性狡猾的工具。</li><li>对马克思来说，这种力量显然就是“群众”，也只可能是“群众”。群众为什么特别符合意识形态的这个实践结构？因为：“理论一经掌握群众，就会变成物质力量。”</li><li>在市民社会，任何一个阶级要能够扮演这个角色，就必须在自身和群众中激起瞬间的狂热。在这瞬间，这个阶级与整个社会亲如兄弟，汇合起来，与整个社会混为一体并且被看作和被认为是社会的总代表。</li><li>哲学把无产阶级当作自己的物质武器，同样，无产阶级也把哲学当作自己的精神武器……德国人的解放就是人的解放。这个解放的头脑是哲学，它的心脏是无产阶级。哲学不消灭无产阶级，就不能成为现实；无产阶级不把哲学变成现实，就不可能消灭自身。</li><li>只不过从《神圣家族》起，这一结构的内涵不再适应，于是外壳保留了下来，内涵发生了改变，这一结构也就被转换成了“科学 + 无产阶级实践”：</li><li>问题不在于某个无产者或者甚至整个无产阶级暂时提出什么样的目标，问题在于无产阶级究竟是什么，无产阶级由于其身为无产阶级而不得不在历史上有什么作为。它的目标和它的历史使命已经在它自己的生活状况和现代资产阶级社会的整个组织中明显地、无可更改地预示出来了。</li><li>列宁把一些知识分子对所谓公正、客观、科学的追求视为偏执，视为天真和幼稚：因为建筑在阶级斗争上的社会是不可能有“公正的”社会科学的。</li><li>在社会中，产品一经完成，生产者对产品的关系就是一种外在的关系，产品回到主体，取决于主体对其他个人的关系。他不是直接获得产品。</li><li>列宁认为，“帝国主义是资本主义发展的最高阶段”，“就其经济实质来说，是垄断资本主义”</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>共产党理论相关</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>马列主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>马列主义入门书单</title>
    <link href="/2022/05/12/marxism_booklist/"/>
    <url>/2022/05/12/marxism_booklist/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="【转载】马列主义入门小书单"><a href="#【转载】马列主义入门小书单" class="headerlink" title="【转载】马列主义入门小书单"></a>【转载】<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/375574038">马列主义入门小书单</a></h1><p><a href="https://www.zhihu.com/people/LinkinBryant">林布</a></p><p>写这个是因为之前有人问，然后刚好我在知乎上刷到了一个书单推荐，颇匪夷所思。不过此处不隔空对线了。</p><h2 id="0，基本的方法论"><a href="#0，基本的方法论" class="headerlink" title="0，基本的方法论"></a><strong>0，基本的方法论</strong></h2><p>想要很好地认识马列主义，其实往往并不是直接从哲学性的、思想性的阅读中来的。<br>我个人是在学习历史的过程中开始感受到历史唯物主义和辩证唯物主义的重要性，尤其是其作为方法论、作为在史书之外的角度看待历史的价值。当然，更好的办法是广泛地亲自参与社会实践。</p><p>当然这很漫长，也不适用于所有人。所以我还是要列出一个简单的书单来。对于马列主义经典作者的阅读，必定要秉承着唯物史观的方法论。具体来说就是：经典论述→一般原理→具体现实→具体方法。</p><p>避免教条主义，避免刻舟求剑，但是同样要抓住马列主义最核心的原则。既要避免左灯右转，也要避免原教旨念经。关于马列主义的核心原则，一言蔽之，科学性和革命性。具体不展开说了。我很喜欢列宁援引过的一句话。科学如果不能得到正确的哲学的帮助，就会跌入反动的泥坑。而所谓战斗的唯物主义，（如果脱离了科学的指导），那与其说是战斗，不如说是挨揍。</p><h2 id="1，看书之前，先看一篇论文"><a href="#1，看书之前，先看一篇论文" class="headerlink" title="1，看书之前，先看一篇论文"></a><strong>1，看书之前，先看一篇论文</strong></h2><p>武汉大学赵凯荣教授的《<a href="https://link.zhihu.com/?target=https://kns.cnki.net/kcms/detail/detail.aspx?dbcode=CCJD&dbname=CCJDLAST2&filename=MKZY201701013&v=8vFlCYXUNNVHdPRmUVaiVSngpt4AHKXitlaII%25mmd2FxVAYKjf%25mmd2BfRCMrBbS8%25mmd2Fwi4AKdvT">意识形态的实践结构及列宁对马克思主义的最独特贡献</a>》</p><p>为什么要把这篇论文放在书单的第一篇。是因为马列主义的原作真的比较难啃，而且期间的思想问题的思辨是长期延续的。<br>光看书，而得不到一个正确的核心方向的引领，就很容易陷入到迷茫之中。<br>无论是知乎上的左小将，还是历史上的考茨基。他们看的书不可谓不多。他们做的事，不可谓不错。——好吧有些左小将可能真的没看书。</p><p>而为什么要提这篇论文呢，我总结以下三个原因</p><ul><li><p>论述了马克思的唯物主义“区别于从前的一切唯物主义”的根本要素，就是实践，就是人的实践，也就是马克思所说的“感性的人的活动”。“一条铁路，在被制造出来之前，就已经在意识里存在了。然而不被制造出来，就不足以称为意识形态在实践上的完成”<br>“一条铁路，如果仅仅是被制造出来。而不通车、不被使用、不被磨损，那它也不是真正的铁路，仅仅是可能成为铁路的某个象形”</p></li><li><p>提示了从唯物史观角度学习马列主义的方法论。论述了马克思主义与列宁主义的联系和创新。尤其是，如何在不同的客观条件下，根据旧的论述、总结一般性原理，再结合客观条件去建立新的理论。而这根本上是为了理论在实践层面上的完成。<br>尤其是，这同样论述了马列主义作为一个开放的、发展的理论体系的特征。以及马克思主义与列宁主义的整体性。</p></li><li><p>一个真正有理论高度的学者是如何对观点进行论述的。这当然没有固定的范式。但是你如何去看一篇文章，怎么去认识到这个作者的论述是有高度的、是可信的。我觉得这篇论文可以当范本。</p></li></ul><h2 id="2，这回真的是书单了，第一部分"><a href="#2，这回真的是书单了，第一部分" class="headerlink" title="2，这回真的是书单了，第一部分"></a><strong>2，这回真的是书单了，第一部分</strong></h2><h3 id="2-1，列宁《国家与革命》、马克思《哥达纲领批判》。"><a href="#2-1，列宁《国家与革命》、马克思《哥达纲领批判》。" class="headerlink" title="2.1，列宁《国家与革命》、马克思《哥达纲领批判》。"></a>2.1，列宁《国家与革命》、马克思《哥达纲领批判》。</h3><p>这两篇文章论述的都是马列主义的国家观和社会观，其基本概念基本上可以在中学政治书里看到。类似于专政工具、暴力机关等概念。</p><p>把这两篇放在开头，是因为他对入门者友好。而且其主题，也是那些对马列主义感兴趣的人所关心的。</p><p>而马列主义在其中剥开阶级社会文明、道德的面纱，把其阶级本质暴露出来的做法。既是批判，也为马列主义定下了一个基调，即抛开道德批判，关注于阶级批判与经济批判。</p><h3 id="2-2，列宁《论战斗唯物主义的意义》"><a href="#2-2，列宁《论战斗唯物主义的意义》" class="headerlink" title="2.2，列宁《论战斗唯物主义的意义》"></a>2.2，列宁《论战斗唯物主义的意义》</h3><p>这一篇是比较冷门的。推荐的理由就是短。还有就是可读性比较强。<br>因为列宁是个很杠的人，而且他的政论时时刻刻透出一种刻薄尖锐的味道。而文章的主题和针对的问题也大多比较明确。 而我前面提到的那个“与其说是战斗不如说是挨揍”也是出自一篇。<br>对于入门者来说，读来比较好玩。兴趣比经学重要。更何况，这一篇还重点论述了我认为很重要的科学与哲学的问题。</p><h3 id="2-3，马克思《资本论：第一卷》、马克思《德意志意识形态》、马克思《政治经济学批判》序言"><a href="#2-3，马克思《资本论：第一卷》、马克思《德意志意识形态》、马克思《政治经济学批判》序言" class="headerlink" title="2.3，马克思《资本论：第一卷》、马克思《德意志意识形态》、马克思《政治经济学批判》序言"></a>2.3，马克思《资本论：第一卷》、马克思《德意志意识形态》、马克思《政治经济学批判》序言</h3><p>资本论第一卷只用粗读。反正你以后还是得回来的。<br>涉及到比较抽象的概念，觉得自己看得眼神涣散的，就简单点略过。重点可以看其中的第三章、第六章，概念性的东西不多。主要是陈述性的东西。</p><p>然后反过来看《德意志意识形态》和《政治经济学批判》序言，主要关注唯物史观的部分。</p><h3 id="2-4，孙正聿《马克思主义基础理论研究》、陈先达《马克思主义哲学原理》"><a href="#2-4，孙正聿《马克思主义基础理论研究》、陈先达《马克思主义哲学原理》" class="headerlink" title="2.4，孙正聿《马克思主义基础理论研究》、陈先达《马克思主义哲学原理》"></a>2.4，孙正聿《马克思主义基础理论研究》、陈先达《马克思主义哲学原理》</h3><p>这里提到的两位作者都是国内学界的…老师。他们可能是很多马哲学者老师的老师。<br>实话说，但凡把这两部作品不太囫囵的看完了的话，水平就不知道比我高到哪里去了。</p><p>《马克思主义哲学原理》这部书有很多同名图书，作者都不同。请认准陈先达老师，主要是别的我没看过，不保证质量。</p><p>作为延伸阅读，可以考虑陈先达老师的《马克思主义基础理论若干重大问题研究》</p><h2 id="3，书单的第二部分"><a href="#3，书单的第二部分" class="headerlink" title="3，书单的第二部分"></a><strong>3，书单的第二部分</strong></h2><p>前面的第一部分是解决基本概念、基本思维和基本问题的部分。而第二部分则更侧重于进一步地从历史中去认识马列主义。实际上我自己也还在这个阶段划水，一眼没看到边。只能根据自己的阅读和计划来去重新厘清这些问题。</p><h3 id="3-1，是张一兵教授的《回到马克思》与《回到列宁》"><a href="#3-1，是张一兵教授的《回到马克思》与《回到列宁》" class="headerlink" title="3.1，是张一兵教授的《回到马克思》与《回到列宁》"></a>3.1，是张一兵教授的《回到马克思》与《回到列宁》</h3><p>这两本著作是对马列二人的思想的一个深度梳理，而且能够帮助读者把他们各自的经历、思想脉络串联起来。在这里，插播一条同样是张一兵教授的论文《列宁阅读黑格尔哲学的初始视界》<br>不长，简单一句话：看不懂很正常。张一兵教授的这篇论文说的就是，列宁当时都没看明白，一边疯狂吐槽一边看，看完反思以后继续吐槽。</p><h3 id="3-2，马克思《1844年经济学哲学手稿》、《资本论》第一卷"><a href="#3-2，马克思《1844年经济学哲学手稿》、《资本论》第一卷" class="headerlink" title="3.2，马克思《1844年经济学哲学手稿》、《资本论》第一卷"></a>3.2，马克思《1844年经济学哲学手稿》、《资本论》第一卷</h3><p>资本论第一卷又回来了。这次可以看的细一些，结合张教授的《回到马克思》去重新捋一遍，这次可以重点关注其中的政治经济学内容。</p><h3 id="3-3，恩格斯《反杜林论》"><a href="#3-3，恩格斯《反杜林论》" class="headerlink" title="3.3，恩格斯《反杜林论》"></a>3.3，恩格斯《反杜林论》</h3><p>对于马克思主义你有看不明白的地方，就去看《反杜林论》。</p><p>你和人争辩，觉得对方不对又说不清楚哪里不对的地方，就去看《反杜林论》</p><p>恩格斯yyds！</p><h3 id="3-4-，列宁《唯物主义与经验批判主义》"><a href="#3-4-，列宁《唯物主义与经验批判主义》" class="headerlink" title="3.4 ，列宁《唯物主义与经验批判主义》"></a>3.4 ，列宁《唯物主义与经验批判主义》</h3><p>这是列宁批判唯心主义的大作。也是列宁的哲学思想中最引人争议的地方（指哲学的党性原则）<br>实际上这一篇更重要的地方是对唯物主义认识论的论述。但是关于党性原则的争论似乎是无休止的。</p><p>教员曾经有过论述，自然科学是没有阶级性的。但是对科学的利用和研究是有的。<br>抓住这句话去理解党性原则的问题。</p><h3 id="3-4-，知网上关于列宁批判民粹主义、列宁批判伯恩施坦主义的综合性论述。"><a href="#3-4-，知网上关于列宁批判民粹主义、列宁批判伯恩施坦主义的综合性论述。" class="headerlink" title="3.4 ，知网上关于列宁批判民粹主义、列宁批判伯恩施坦主义的综合性论述。"></a>3.4 ，知网上关于列宁批判民粹主义、列宁批判伯恩施坦主义的综合性论述。</h3><p>这个没必要看原文，虽然列宁的《怎么办》是一篇极为重要的经典著作。</p><p>但是太长了。没必要专门去看。主要是看列宁是如何论证具体的政治经济现状，如何基于他论证的现状去批评不同的思潮的。</p><p>尤其是，列宁为何批评冒进式的民粹主义。如何批评跪在地上挥拳头的工联主义和经济派。<br>这对于当今的舆论环境来说，有特别的意义。</p><p>扩展阅读：知网上关于列宁新经济政策的一系列研读。</p><h2 id="4，书单，第三部分"><a href="#4，书单，第三部分" class="headerlink" title="4，书单，第三部分"></a><strong>4，书单，第三部分</strong></h2><p>我还没看，但觉得有必要看，又或者看了确实没看明白的书目。</p><p>黑格尔《逻辑学》。列宁《哲学笔记》、马克思《黑格尔法哲学批判》，以及张一兵教授对《哲学笔记》的一系列研读</p><p>列宁说过看不懂得逻辑学就不可能懂得辩证唯物主义。而我可以自豪的宣称，我特么真的不懂。</p><p>然后就是对《资本论》、尤其是对政治经济学内容的进一步研读。尤其关注其中概念性和定义性的问题。<br>另外，对于资本论，把握恩格斯的一个论述：资本论并非是宣扬某种理想国或者乌托邦的作品，而是对现实存在的社会制度的剖析。<br>然后到了这里，再去看别的书就可以比较随意了。有需要有兴趣的就找来看</p><h2 id="5，评论区拾遗"><a href="#5，评论区拾遗" class="headerlink" title="5，评论区拾遗"></a><strong>5，评论区拾遗</strong></h2><p>为什么我这个书单里没有近现代中国的著作?<br>一方面是因为我个人的入门方向是列宁主义，对近现代的中国的东西学习尚未能成体系，难以进行有价值的推荐。另一方面，是由于不是很方便讨论。</p><p>但是这里还是补拾了一些评论区里提到的，值得一读的作品。这里再次感谢所有人给出的意见。</p><ol><li>教员的《实践论》《矛盾论》<br>十分重要而且成体系的著作。一开始可以粗读，然后可以放在第二部分再次精读细读。</li><li>恩格斯的《自然辩证法》<br>评论区的知友指出这是适合入门的作品，可以自行取舍。</li><li>徐禾的《政治经济学概论》,李达的《唯物辩证法大纲》<br>国内非常有高度的经典教材。综合性和概念性比较强，有强烈兴趣的朋友可以考虑参考这两本书进行系统性阅读。如果觉得看着吃力，则可以考虑先跳过，遇到问题以后再回来对照着看。</li><li>教员的《中国社会各阶级分析》，《论持久战》，《中国革命战争的战略问题》<br>我估计只要提到了，后面就不用我多说什么了。结合具体的时代背景去了解这几篇。</li><li>恩格斯的《家庭、私有制和国家起源》、列宁的《论国家》<br>作为《哥达纲领批判》《国家与革命》的延伸阅读。另外我个人是十分喜欢恩格斯的文章的。只是实在是最近在划水，从外在需求上来说实在是没能系统性地去看恩格斯的东西。《家庭、私有制和国家起源》作为入门作品而言略有些嫌长了，但是也可以先看一、二、九章。恩格斯在这本书里的论述是唯物史观的集中体现，可以说，唯物史观到底是怎么个东西。读完恩格斯的这一篇，不用别人给你定义，自身也能有个概念了。</li><li>《共产党宣言》<br>有人问《共产党宣言》这么具有代表性的作品为什么不放进来。我在评论区和两位知友探讨了很多。我觉得《宣言》最好是放在后面看。<br>是从马列主义中去理解《宣言》，而不是从《宣言》中去理解马列主义。</li><li>艾思奇的《大众哲学》和《历史唯物主义和辩证唯物主义》<br>国内比较早的经典作品了。不过我没有看过。评论区有知友认为比较适合入门。作为参考</li><li>《政治的逻辑-马克思主义政治学原理》中国近三十年的意识形态领域的问题。</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>共产党理论相关</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>马列主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Seq2SeqWithAttention</title>
    <link href="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/"/>
    <url>/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="【转载】Visualizing-A-Neural-Machine-Translation-Model-Mechanics-of-Seq2seq-Models-With-Attention"><a href="#【转载】Visualizing-A-Neural-Machine-Translation-Model-Mechanics-of-Seq2seq-Models-With-Attention" class="headerlink" title="【转载】Visualizing A Neural Machine Translation Model (Mechanics of Seq2seq Models With Attention)"></a>【转载】<a href="https://jalammar.github.io/visualizing-neural-machine-translation-mechanics-of-seq2seq-models-with-attention/">Visualizing A Neural Machine Translation Model (Mechanics of Seq2seq Models With Attention)</a></h1><p>Sequence-to-sequence models are deep learning models that have achieved a lot of success in tasks like machine translation, text summarization, and image captioning. Google Translate started <a href="https://blog.google/products/translate/found-translation-more-accurate-fluent-sentences-google-translate/">using</a> such a model in production in late 2016. These models are explained in the two pioneering papers (<a href="https://papers.nips.cc/paper/5346-sequence-to-sequence-learning-with-neural-networks.pdf">Sutskever et al., 2014</a>, <a href="http://emnlp2014.org/papers/pdf/EMNLP2014179.pdf">Cho et al., 2014</a>).</p><p>I found, however, that understanding the model well enough to implement it requires unraveling a series of concepts that build on top of each other. I thought that a bunch of these ideas would be more accessible if expressed visually. That’s what I aim to do in this post. You’ll need some previous understanding of deep learning to get through this post. I hope it can be a useful companion to reading the papers mentioned above (and the attention papers linked later in the post).</p><p>A sequence-to-sequence model is a model that takes a sequence of items (words, letters, features of an images…etc) and outputs another sequence of items. A trained model would work like this:</p><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/seq2seq_1.gif" width heigh></center><p>In neural machine translation, a sequence is a series of words, processed one after another. The output is, likewise, a series of words:</p><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/seq2seq_2.gif" width heigh></center><h2 id="Looking-under-the-hood"><a href="#Looking-under-the-hood" class="headerlink" title="Looking under the hood"></a>Looking under the hood</h2><p>Under the hood, the model is composed of an encoder and a decoder.</p><p>The encoder processes each item in the input sequence, it compiles the information it captures into a vector (called the context). After processing the entire input sequence, the encoder sends the context over to the decoder, which begins producing the output sequence item by item.</p><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/seq2seq_3.gif" width heigh></center><p>The same applies in the case of machine translation.</p><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/seq2seq_4.gif" width heigh></center><p>The context is a vector (an array of numbers, basically) in the case of machine translation. The encoder and decoder tend to both be recurrent neural networks (Be sure to check out Luis Serrano’s <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UNmqTiOnRfg">A friendly introduction to Recurrent Neural Networks</a> for an intro to RNNs).</p><p><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/context.png" alt="context"></p><p>[^ ]: The context is a vector of floats. Later in this post we will visualize vectors in color by assigning brighter colors to the cells with higher values.</p><p>You can set the size of the context vector when you set up your model. It is basically the number of hidden units in the <font color="red">encoder</font> $ RNN. These visualizations show a vector of size 4, but in real world applications the context vector would be of a size like 256, 512, or 1024.</p><p>By design, a RNN takes two inputs at each time step: an input (in the case of the encoder, one word from the input sentence), and a hidden state. The word, however, needs to be represented by a vector. To transform a word into a vector, we turn to the class of methods called “<a href="https://machinelearningmastery.com/what-are-word-embeddings/">word embedding</a>” algorithms. These turn words into vector spaces that capture a lot of the meaning&#x2F;semantic information of the words (e.g. <a href="http://p.migdal.pl/2017/01/06/king-man-woman-queen-why.html">king - man + woman &#x3D; queen</a>).</p><p><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/embedding.png"></p><p>[^ ]: We need to turn the input words into vectors before processing them. That transformation is done using a <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Word_embedding">word embedding</a> algorithm. We can use <a href="http://ahogrammer.com/2017/01/20/the-list-of-pretrained-word-embeddings/">pre-trained embeddings</a> or train our own embedding on our dataset. Embedding vectors of size 200 or 300 are typical, we’re showing a vector of size four for simplicity.</p><p>Now that we’ve introduced our main vectors&#x2F;tensors, let’s recap the mechanics of an RNN and establish a visual language to describe these models:</p><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/RNN_1.gif" width heigh></center><p>The next RNN step takes the second input vector and hidden state #1 to create the output of that time step. Later in the post, we’ll use an animation like this to describe the vectors inside a neural machine translation model.</p><p>In the following visualization, each pulse for the encoder or decoder is that RNN processing its inputs and generating an output for that time step. Since the encoder and decoder are both RNNs, each time step one of the RNNs does some processing, it updates its hidden state based on its inputs and previous inputs it has seen.</p><p>Let’s look at the hidden states for the encoder. Notice how the last hidden state is actually the context we pass along to the decoder.<img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/seq2seq_5.gif"></p><p>The decoder also maintains a hidden state that it passes from one time step to the next. We just didn’t visualize it in this graphic because we’re concerned with the major parts of the model for now.</p><p>Let’s now look at another way to visualize a sequence-to-sequence model. This animation will make it easier to understand the static graphics that describe these models. This is called an “unrolled” view where instead of showing the one decoder, we show a copy of it for each time step. This way we can look at the inputs and outputs of each time step.</p><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/seq2seq_6.gif" width heigh></center><h1 id="Let’s-Pay-Attention-Now"><a href="#Let’s-Pay-Attention-Now" class="headerlink" title="Let’s Pay Attention Now"></a>Let’s Pay Attention Now</h1><p>The context vector turned out to be a bottleneck for these types of models. It made it challenging for the models to deal with long sentences. A solution was proposed in <a href="https://arxiv.org/abs/1409.0473">Bahdanau et al., 2014</a> and <a href="https://arxiv.org/abs/1508.04025">Luong et al., 2015</a>. These papers introduced and refined a technique called “Attention”, which highly improved the quality of machine translation systems. Attention allows the model to focus on the relevant parts of the input sequence as needed.</p><p><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/attention.png" alt="attention"></p><p>[^ ]: At time step 7, the attention mechanism enables the decoder to focus on the word “étudiant” (“student” in french) before it generates the English translation. This ability to amplify the signal from the relevant part of the input sequence makes attention models produce better results than models without attention.</p><p>Let’s continue looking at attention models at this high level of abstraction. An attention model differs from a classic sequence-to-sequence model in two main ways:</p><p>First, the encoder passes a lot more data to the decoder. Instead of passing the last hidden state of the encoding stage, the encoder passes <em>all</em> the hidden states to the decoder:</p><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/seq2seq_7.gif" width heigh></center><p>Second, an attention decoder does an extra step before producing its output. In order to focus on the parts of the input that are relevant to this decoding time step, the decoder does the following:</p><ol><li>Look at the set of encoder hidden states it received – each encoder hidden state is most associated with a certain word in the input sentence</li><li>Give each hidden state a score (let’s ignore how the scoring is done for now)</li><li>Multiply each hidden state by its softmaxed score, thus amplifying hidden states with high scores, and drowning out hidden states with low scores</li></ol><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/attention_process.gif" width heigh></center><p>This scoring exercise is done at each time step on the decoder side.</p><p>Let us now bring the whole thing together in the following visualization and look at how the attention process works:</p><ol><li>The attention decoder RNN takes in the embedding of the <END> token, and an initial decoder hidden state.</END></li><li>The RNN processes its inputs, producing an output and a new hidden state vector (h4). The output is discarded.</li><li>Attention Step: We use the encoder hidden states and the h4 vector to calculate a context vector (C4) for this time step.</li><li>We concatenate h4 and C4 into one vector.</li><li>We pass this vector through a feedforward neural network (one trained jointly with the model).</li><li>The output of the feedforward neural networks indicates the output word of this time step.</li><li>Repeat for the next time steps</li></ol><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/attention_tensor_dance.gif" width heigh></center><p>This is another way to look at which part of the input sentence we’re paying attention to at each decoding step:</p><center><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/seq2seq_9.gif"></center><p>Note that the model isn’t just mindless aligning the first word at the output with the first word from the input. It actually learned from the training phase how to align words in that language pair (French and English in our example). An example for how precise this mechanism can be comes from the attention papers listed above:</p><p><img src="/2022/05/07/Seq2SeqWithAttention/attention_sentence.png"></p><p>[^ ]: You can see how the model paid attention correctly when outputing “European Economic Area”. In French, the order of these words is reversed (“européenne économique zone”) as compared to English. Every other word in the sentence is in similar order.</p><p>If you feel you’re ready to learn the implementation, be sure to check TensorFlow’s <a href="https://github.com/tensorflow/nmt">Neural Machine Translation (seq2seq) Tutorial</a>.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>注意力机制</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Attention</tag>
      
      <tag>注意力机制</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>My first post</title>
    <link href="/2022/04/28/my-first-post/"/>
    <url>/2022/04/28/my-first-post/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022&#x2F;4&#x2F;28 首篇博客。<br>年级大了，怕一些事情一些学过的知识记不住，开始学习用网站记录些什么了。<br>也希望这记录的点点滴滴能督促我更充实地活！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>练习</tag>
      
      <tag>开篇</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2022/04/28/hello-world/"/>
    <url>/2022/04/28/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
